Accounting求請教

I have re-classified the current assets, current liabilities and long term liabilities
share capital and retained profits.
If the number shrinks, then move the numbers by
Dr. Cr then Dr. Cr
Show me you can do that and I will do the adjusting entries 1 to 10.

Dr. Cr. Dr . Cr.
Asset
Cash 253,000 253,000
Trade receivables 1,368,680
Allowance for doubtful 24,000
Net Trade receivables 1,344,680
Inventory Mar 31, 2020

office equipment 410,000
Accum. Dep office equipment 230,000 180,000

motor vehicle 369,000
Accum. Dep. motor vehicle 112,000 257,000

Liabilities
Trades payables 93,000 93,000

Long term liabilities
8% debenture 250,000 250,000

Share capital & retained profit
Ordinary Share Capital 560,000 560,000

Retained profit
Interim dividend 40,000
General reserve 150,000
Retained profit Apr 1, 2019 240,000 350,000

Dr. Cr. Dr. Cr.
Profit and loss
Sales 4,732,000
Returns inwards 128,000
Net sales 4,604,000

Cost of goods sold
Inventory apr 1, 2019 276,000
Purchases 2,287,000
Carriage inwards 36,010
Returns outwards 7,890
Discounts received 5,820
ending inventory
Cost of goods sold 2,585,300
Expenses
Bad debts 10,000 10,000
Director's remuneration 50,000 50,000
Carriage outwards 42,020 42,020
Rents and rates 678,900 678,900
Salaries and wages 384,600 384,600
Water, electricity 36,250 36,250
Insurance 25,250 25,250
Debenture interest 10,000 10,000
6,404,710 6,404,710 5,857,000 5,857,000

The numbers did shrinks...it shrinks again
1. ending inventory $272,000 Dr. Cr.
ending inventory Mar 31, 2020 272,000
opening inventory Apr 1, 2019 276,000
Cost of goods sold 4,000
To record closing inventory

2. $60,000 rent paid for month of Feb, Mar and Apr.
$60,000/3 months = $20,000 each month.
Year end is March 31, 2020. Apr 2020 $20,000 rent is
prepaid rent - A current asset $20,000 and reduce rent expense by $20,000

Prepaid rent 20,000
Rent expense 20,000
To record prepaid rent

3. Depreciation Office equipment 15% straight line
Office equipment original cost $410,000
office equipment Accum, Dep 230,000
15% straight line = $410,000 x 15% = $61,500

Depreciation expense- Office Equipment 61,500
accum. Dep. Office Equipment 61,500

Depreciation motor vehicle 15% reducing balance
Motor vehicle 369,000
Accum. Dep. motor vehicle 112,000 257,000
depreciation 15% of $257,000 = $38,550

depreciation expense-motor vehicle 38,550
Accum. dep. motor Vehicle 38,500

taking a break

4. bad debt-
Can you try this one yourself
Provided $10,000 bad debt expense and written off $32,680 during the year..

5 set up additional $100,000 General reserve
Dr. Cr.
Retained profits $100,000
General reserve $100,000
To set up $100,000 General reserve per Board
of Directors

6. Accrued Insurance $11,000 and audit fee $5,250

Insurance expense 11,000
audit fees 5,250
Accounts payable-
accrued liabilities 16,250

7. Allowance of doubtful debts $29,000
Opening balance $24,000
Increase by $5,000

Bad debt expense 5,000
allowance for doubtful debt 5,000

8 debenture interest 8% x 250,000 = $20,000
Only recorded $10,000
Debenture interest 10,000
accounts payable- accrued liabilities 10,000

9. Carriage out 12,000 mistakenly included in salaries
carriage out 12,000
salaries 12,000
to correct booking error

10. income tax $41,242-
income tax expenses 41,242
Accounts payable-
accrued income taxes payable 41,242

Reversing entries, or reversing journal entries, are journal entries made at the beginning of an accounting period to reverse or cancel out adjusting journal entries made at the end of the previous accounting period. This is the last step in the accounting cycle.

Reversing entries are made because previous year accruals and prepayments will be paid off or used during the new year and no longer need to be recorded as liabilities and assets. These entries are optional depending on whether or not there are adjusting journal entries that need to be reversed.
book on Apr 1, 2020
Accounts payable- Dr. Cr.
accrued liabilities 67,492
Insurance expense 11,000
audit fees 5,250
Debenture interest 10,000
income tax expenses 41,242

To reverse accrued liabilities of previous year

Note: The audit fees are dame low. The accounts receivable are too high- $1,344,688 on $4,604,000 sales that is 29% of total sales. The trade receivable is averaged about $383,666 per month. The receivables represent 3.5 months of sales. I don't know how the company can manage the tight cash flow and sill has 4253,000 cash flow. Unless their suppliers give them 3.5 month's credit term...
Debenture interest of 8% is unrealistic.

i didn't finalized the financial statements, I figure you should be able to do that after you booked all the entries.

good luck